---
title: "cook | 蒸排骨如何不腻"
date: 2022-03-08T10:49:46+08:00
tags: ["cook"]
keywords: []
description: ""
slug: ""
---
链接: [[How] cooking 蒸排骨如何不柴如何蒸熟? (#50) · Issues · qilin / qilin_craft.gitlab.io · GitLab](https://gitlab.com/qilin_craft/qilin_craft.gitlab.io/-/issues/50)
### tips 1 : 去血水
>排骨要嫩而不新的关键是去血水
>1. 流水冲洗15 分钟
>2. 用糖或者盐和生粉不断的揉搓, 用流动水洗排骨
>  具体:加入25g盐慢慢搓至起胶，再加入50g糖和50g生粉继续搓至起胶
>  等一两个小时候再冲洗干净
>3. 加入 8g 盐,胡椒粉继续起胶,再加入蒜汁
4. 加入糖/生粉, 捞匀,再加蒜/豆豉汁
>彻底去过血水的排骨,会变得柔嫩,松软, 容易蒸熟还不柴.

### tips 2: 先煸炒再炖排骨或者蒸, 不能加冷水

>排骨炒好后，加入热水，先大火煮开，再开小火慢慢炖，
>另外大家需要注意的是中途如果需要补水，只能加热水，不可以加冷水，否则肉会嚼不烂的。

### tips 3: 不能早放盐
>盐不能放得太早，否则排骨就不容易炖烂
>最好搭配蔬菜一起炖
### tips 4:炸芋头垫底
>是为了让排骨更加易熟，也可以换成贝贝南瓜

### tips 4 : 加保鲜膜

## 反思:
第一次蒸了30 分钟发现不熟, 而且前一晚整整泡了一晚上排骨, 味道都泡没了.
## Action
尝试 tips 1/3/4
## 反馈

## Changlog
- 2022-03-08 init



